鑿穿地球之後跳落去會點？

鑿穿地球之後跳落去會點？ 有冇物理神手可以解釋到，跳落去之後會去到一定嘅位置跌番轉頭定係會直到去地球嘅另一面

會跌咗入結界

我記得之前睇過條片話係唔可行既

會死

冇錯,你會比地心吸力吸住係中間凌空卡死一世...冇人拉到你出黎.....

youtube minutephysics

其他人應該都死哂

會燒死

你會餓死咗

又嚟
(damped) simple harmonic motion, 自己set條mx''+kx(+gamma*x')=0

以前AL PHY見過類似問題係同SHM有關

畀埋個force你

係會熱死/缺氧死

Youtube search Vsause

簡單嚟講假設呢條係真空tunnel同埋地球係perfect sphere，你會啱啱好去到地球另一面，再返返去起點，個motion好似彈弓咁
但如果有空氣阻力，冇其他propelling force，你最後個fluctuation amplitude會減低，最後會喺地球中心飄浮

細個果陣曾經天真過想喺沙灘掘沙去地球另一邊

冇幾錯個period好似係八千幾秒
冇計到，但呢條係我n年前physics考試做過

其實我完全冇讀過物理

計埋地球自轉
應該就冇咁易
開始時有initial orbiting velocity
地球中心已經冇左orbiting
計埋個trajectory
應該會hi 到tunnel 個邊

又係, 冇考慮到呢個問題
唯有假設埋條tunnel係貫通北極南極

劉慈欣 《地球大炮》

去撚左地核 俾幾千度高溫既熔岩收你皮

post已完

Shm...中學雞上phy實會ff過